[轉急彎]川普智囊班農:習近平是英明的領袖

即時新聞／綜合報導〕美國總統川普前心腹、前白宮首席策士巴農（Steve Bannon）日前強硬批評中國的現況有如納粹掌權前的德國，兩者同有極端的民族主義，不過他抵達香港後卻改口了，直呼中國國家主席習近平是「一位英明領袖」！

巴農赴港前接受《紐約時報》訪問時對中國的立場相當強硬，甚至把中國列為「下一個開戰對象」，他還做了把現在的中國形容為1930年的德國，強調「100年後，人們會記得我們為阻止中國稱霸世界所做的努力。」

《紐時》報導指出，巴農訪港的談話卻改口了，報導引述消息來源指出，巴農在餐會上對在場的人說，川普對習近平高度尊重，並認為2位領導人可以找到解決朝鮮半島危機的辦法。在場人士透露，他把中國國家主席習近平稱為英明領袖，與日前強硬態度大相逕庭。這是他自8月離開白宮後，首次的高調海外訪問，邀請班農的香港經紀公司里昂證券（CLSA）屬於中國投資銀行中信證券。

會中巴農也討論到美國白宮的問題，許多人驚訝他雖然人以不在白宮任職，卻對川普政府的內部工作仍有直接的了解，也有不少人對巴農直白的性格感到驚訝。

巴農過去接受採訪時曾誇口，美國將會在南海與中國打仗，隨後慘遭開除。過去巴農對中國的立場鮮明，他曾呼籲美國需要對北京採取更嚴厲的立場。

巴農開始奶共

下 咁事實係喎 中國近呢幾十年真係進步咗好多

不過他抵達香港後卻改口了

正常呀, 想坐洗頭艇咩?

去過雪廠街？

唔想洗頭姐

鄧小平-改革
江澤民-貪腐
胡錦濤-忍耐
習近平-崛起

美國老一時屌下你手一時讚下你 等你 D中國老hi下又嬲下

In a separate interview on Tuesday with David Martosko of The Daily Mail, Bannon mentioned President Trump’s planned visit to China in November to meet with Chinese President Xi Jinping and attend economic summits. Bannon said Trump will seek common ground in a new trade relationship with China because “[t]here’s too much at stake to slip into a trade war right off the bat.”

“I think it has to be engagement [between] the United States and China. I think the November meeting with the president is going to really be that, and I think good things will come out of it.”

Bannon predicted Trump would be aggressive in pursuing America’s interests, but would still be able to “reach some sort of accommodation.”

“I think we’ll avoid a trade war simply for the fact that the president has shown that he’s prepared to do whatever it takes to protect American jobs, and to bring back manufacturing jobs,” he said.